王光亞：喊「結束一黨專政」應該不可參選立法會

你玩中央，中央咪十倍奉還

全國人大華僑委員會主任委員、港澳辦前主任王光亞今早向傳媒表示，在香港呼喊「結束一黨專政」口號的人「應該不可以」參選立法會。

王光亞今早在北京出席人大常委會會議前被傳媒問及，在香港呼喊「結束一黨專政」口號的人可否參選立法會，他回應：「應該不可以」，並解釋：「因為這是違反國家憲法，是一種違法行為。」

王光亞又指，雖然中國並不是實行一黨專政，但這種口號的針對性明顯，與憲法規定中國由共產黨領導的政治體制不相符。

被問及若有民主派人士，以往曾喊出有關口號，以後能否參選，有關規定是否應該具有追溯力，王光亞則表示：「港澳的事情已經跟我沒關係了。」

中聯辦主任王志民日前曾向傳媒表示，「一黨專政」是偽命題，不是事實，中國行的是中國共產黨領導多黨合作及政治協商制度。

嗰日明明先有人大大聲咁話一黨專政無寫到入國家憲法入面。你地可唔可以唔好咁癲呀

同支那講道理嘥鳩氣

違反中國憲法而參選唔到香港立法會選舉???

同中共講原則講道理講口齒？

遲下殺埋佢

唔可以講穿事實
只可以美化咁講 “中國共產黨領導的多黨合作和政治協商制度”

根本同中共拗法律係多餘
憲法同基本法係母/子法
憲法永遠凌駕基本法

所以想結束一黨專政只可以用行動
講道理係多餘

以前成日自我演繹基本法去撻人，而家更變本加厲下下用國家憲法去大香港人

立法會不如改名做香港人民代表大會喇,笨

今年六四晚會泛民仲可以嗌咩

要人愛國定愛黨

公我贏 字你輸

薪
火
相
傳
，
出
年
見
！
！

又作反，有人企圖否定鄧小平理論

1984年10月4日 大公報：

"治港的人由港人推選，經過中央委任，不是由北京派人去，選擇治港的人更多的應該是能夠持平的人…也要有右派，罵罵共產黨也可以容許，共產黨是罵不倒的…香港人要團結起來，選擇好的人材來管理香港…國慶遊行那天我們喊「民族大團結萬歲」，那就是包括各種人，包括罵共產黨的人，香港就是在這個基礎上維持安定繁榮。"

人民民主專政！

小心，巴打

「指鹿為馬」唔代表佢真係當咗鹿係馬
而係想畀你知佢哋就算擺明講大話
但你畏於佢哋嘅權勢
都要附和佢哋嘅大話
甚至將佢哋嘅大話用力吹捧成真理
佢哋先確認到自己權力尚存

佢都知冇權咁做，字眼上只係用d模稜兩可既可能，應該，之後先用人治壓落去

王志民:「一黨專政」是偽命題，不是事實

--> 中國冇行一黨專政, 共產黨領導=/=共產黨專政, 領導=/=專政

王光亞: 結束一黨專政這種口號與憲法規定中國由共產黨領導的政治體制不相符

-->結束一黨專政同共產黨領導不相符

-------> 冇專政就冇領導, 專政=領導

-------> 憲法意思要共產黨領導 = 要一黨專政

既然現在冇行一黨專政, 結束一種本來就冇既狀態點解會同憲法唔相符?

不過同共狗講邏輯都係哂鳩氣

都幾撚肯定再遲下要 支持一黨專政 先有得參選

支聯會叫呢個口號咁多年 搞到俾中央打開左個缺口

利申：支持中共一黨執政 千秋萬世

王光亞則表示：「港澳的事情已經跟我沒關係了。」

任佢講

五毛dewi